<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_Index on 끄적끄적..</title>
    <link>/docs/cloud/</link>
    <description>Recent content in _Index on 끄적끄적..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2019 08:39:34 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/docs/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IaaS</title>
      <link>/docs/cloud/IaaS/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:46:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>/docs/cloud/IaaS/</guid>
      <description> IaaS (Infrastructure as a Service) 정의  서버, 스토리지, 네트워크를 필요에 따라 인프라 자원을 사용할 수 있게 클라우드 서비스를 제공하는 형태 대표적인 기술 : 서버 가상화, 데스크톱 가상화 등 (ex. 하이퍼 바이저 (Hypervisor))  서비스 형태 Type-1 and type-2 hypervisors (출처. Wikipedia)  Type-1 and type-2 hypervisors (출처. Wikipedia)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PaaS</title>
      <link>/docs/cloud/PaaS/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:46:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>/docs/cloud/PaaS/</guid>
      <description>Lorem markdownum aequalis strigis. Saetigeri iubeas, vultu huic alvum nondum de obside ut laniavit arbor palmis, cum quin. Rupes vetat videndo, armigerae crimen habet Priamum nec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SaaS</title>
      <link>/docs/cloud/SaaS/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:44:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/docs/cloud/SaaS/</guid>
      <description> Introduction Ferre hinnitibus erat accipitrem dixi Troiae tollens Lorem markdownum, a quoque nutu est quodcumque mandasset veluti. Passim inportuna totidemque nympha fert; repetens pendent, poenarum guttura sed vacet non, mortali undas. Omnis pharetramque gramen portentificisque membris servatum novabis fallit de nubibus atque silvas mihi. Dixit repetitaque Quid; verrit longa; sententia mandat quascumque nescio solebat litore; noctes. Hostem haerentem circuit plenaque tamen.
 Pedum ne indigenae finire invergens carpebat Velit posses summoque De fumos illa foret  Est simul fameque tauri qua ad </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>